《**決戰時空之塔
帝牙盧卡VS帕路奇犽VS達克萊伊**》，是神奇寶貝動畫的第十部電影版、同時也是鑽石&珍珠系列的第一部電影版。其中「決戰時空之塔」是[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[群英社在引進時自行加上的副標題](../Page/群英社.md "wikilink")。標語為「**撼動時空的最強對決，即將展開！**」。

## 劇情大綱

小智一行人抵達了小光預備參加神奇寶貝華麗大賽的白楊鎮，在那裡他們認識了駕駛熱氣球的女子艾莉絲、其青梅竹馬東尼歐，以及艾伯特男爵。由於艾伯特男爵認定隱居於城鎮庭園中的黑暗神奇寶貝-**達克萊伊**是近日來破壞城鎮的元兇，並準備討伐牠。

然而東尼歐的想法卻不同，他偵測到在白楊鎮的上方有一股異常的衝擊波，而那正是傳說中分別掌控[時間的](../Page/時間.md "wikilink")**帝牙盧卡**與[空間的](../Page/空間.md "wikilink")**帕路奇犽**這兩大傳說神奇寶貝在[次元夾縫中大戰所造成](../Page/次元.md "wikilink")；而達克萊伊的攻擊正是為了讓牠們遠離這座城鎮。隨著兩大傳說神奇寶貝的爭鬥越來越激烈，終於在白楊鎮的名景「時空之塔」的上方產生了空間裂縫，戰場也隨之轉移到了白楊鎮。小智他們該如何阻止這場危機？而眾人對達克萊伊的誤解又會如何化解？好看又刺激的一場爭鬥即將展開\!

## 故事舞臺

  - 白楊鎮：達克萊伊及艾莉絲等人所居住的地方。其景色主要取材自[加泰羅尼亞](../Page/加泰羅尼亞.md "wikilink")[巴塞羅那](../Page/巴塞羅那.md "wikilink")；而時空之塔的造型則是戲仿[聖家堂](../Page/聖家堂.md "wikilink")，動畫中還刻意表示其為[高迪所設計](../Page/安東尼·高迪.md "wikilink")。

## 主要登場人物

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>角色</p></th>
<th><p>配音員</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>日本</p></td>
<td><p>香港</p></td>
<td><p>臺灣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>小智</p></td>
<td><p><a href="../Page/松本梨香.md" title="wikilink">松本梨香</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳凱婷.md" title="wikilink">陳凱婷</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>小光</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐口惠.md" title="wikilink">豐口惠</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭麗麗.md" title="wikilink">鄭麗麗</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>小剛</p></td>
<td><p><a href="../Page/上田祐司.md" title="wikilink">上田祐司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李錦綸.md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>東尼歐</p></td>
<td><p>|<a href="../Page/山本耕史.md" title="wikilink">山本耕史</a><br />
阪口大助(童年)</p></td>
<td><p><a href="../Page/Square_(組合).md" title="wikilink">何浚尉</a><br />
<a href="../Page/陳安瑩.md" title="wikilink">陳安瑩</a>（童年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>艾莉絲</p></td>
<td><p><a href="../Page/加藤羅莎.md" title="wikilink">加藤羅莎</a><br />
<a href="../Page/能登麻美子.md" title="wikilink">能登麻美子</a>（童年）</p></td>
<td><p><a href="../Page/江若琳.md" title="wikilink">江若琳</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>艾伯特男爵</p></td>
<td><p><a href="../Page/山寺宏一.md" title="wikilink">山寺宏一</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃榮璋.md" title="wikilink">黃榮璋</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>武藏</p></td>
<td><p><a href="../Page/林原惠.md" title="wikilink">林原惠</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃麗芳.md" title="wikilink">黃麗芳</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>小次郎</p></td>
<td><p><a href="../Page/三木真一郎.md" title="wikilink">三木真一郎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳卓智.md" title="wikilink">陳卓智</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>喵喵</p></td>
<td><p><a href="../Page/犬山犬子.md" title="wikilink">犬山犬子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁偉德.md" title="wikilink">梁偉德</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 神奇寶貝

  - [土台龜](../Page/土台龜.md "wikilink")（日本：[馬場裕之](../Page/馬場裕之.md "wikilink")）
  - [小火焰猴](../Page/小火焰猴.md "wikilink")（香港：[沈小蘭](../Page/沈小蘭.md "wikilink")）
  - [烈焰猴](../Page/烈焰猴.md "wikilink")
  - [帝王拿波](../Page/帝王拿波.md "wikilink")（日本：[三宅健太](../Page/三宅健太.md "wikilink")；香港：[葉振聲](../Page/葉振聲.md "wikilink")）
  - [大舌舔](../Page/大舌舔.md "wikilink")
  - [艾路雷朵](../Page/艾路雷朵.md "wikilink")（香港：[李致林](../Page/李致林.md "wikilink")）

### 傳說神奇寶貝

  - [帝牙盧卡](../Page/帝牙盧卡.md "wikilink")
  - [帕路奇犽](../Page/帕路奇犽.md "wikilink")
  - [達克萊伊](../Page/達克萊伊.md "wikilink")（日本：[石坂浩二](../Page/石坂浩二.md "wikilink")；香港：[葉振聲](../Page/葉振聲.md "wikilink")）
      - 幾年前被艾莉絲奶奶打開心防，因此定居於白楊鎮庭園。其讓人做惡夢的特性令居民不敢接近，一直被居民嫌棄，但是達克萊伊很少在人前現身。最先發現兩大神奇寶貝將現身白楊鎮，想盡辦法阻止，結果在阻擋攻擊時肉體灰飛湮滅，之後小智和小光利用時空之塔演奏奧拉席翁停止攻擊、並說服帕路奇犽後危機得以解除。但是小智等人卻為了達克萊伊犧牲性命的事悲傷不已，本來是帶著眼淚默默離去，然而皮卡丘看到時空之塔上有一道站立的影子，小智等人這才知道－原來達克萊伊沒死。

## 主題曲

  - 片頭曲〈[Together2007](../Page/:ja:Together2007.md "wikilink")〉
      - 作詞：D\&P
        Project、作曲：Rie、編曲：西脇辰彌、歌：[あきよしふみえ](../Page/:ja:あきよしふみえ.md "wikilink")（Pikachu
        Records）
  - 片尾曲〈Be With You～我會在你身邊～〉
      - 作詞·作曲：Espen Lind/Amund Biorklund/Magnus
        Rostadmo、歌：[莎拉·布萊曼](../Page/莎拉·布萊曼.md "wikilink")、[Chris
        Thompson](../Page/:en:Chris_Thompson_\(English_musician\).md "wikilink")（EMI
        Music Japan）
  - 繪圖賞曲〈〉
      - 作詞：NATUS-BOY、作曲·編曲：田中宏和、歌：、演奏&合唱：淺草&

## 工作人員

  - 原案：[田尻智](../Page/田尻智.md "wikilink")、增田順一、杉森健
  - 總監：石原恒和
  - 動畫監修：[小田部羊一](../Page/小田部羊一.md "wikilink")
  - 執行製作：[久保雅一](../Page/久保雅一.md "wikilink")、伊藤憲二郎
  - 製作：吉川兆二、深澤幹彦、岡本順哉、盛武源
  - 動畫製作：奥野敏聡、[神田修吉](../Page/神田修吉.md "wikilink")
  - Associate producer：川原章三、岩田圭介、山內克仁、野本岳志、山下善久、弓矢政法、紀伊高明
  - 製作：龜井修、陣內弘之、富山幹太郎、芳原世幸、橋荘一郎、原口宰、八木正男
  - 角本：[園田英樹](../Page/園田英樹.md "wikilink")
  - 分鏡：[湯山邦彦](../Page/湯山邦彦.md "wikilink")
  - 分鏡協力：志村錠兒、[高橋ナオヒト](../Page/高橋ナオヒト.md "wikilink")、木村哲、淺田裕二
  - 演出：飯島正勝、高橋、吉川博明、浅田裕二、関本善信
  - 角色設計：[毛利和昭](../Page/毛利和昭.md "wikilink")、山田俊也
  - 設定作業：石本剛啓、田中俊成、近永健一、伊藤和巳、井上、[一石小百合](../Page/一石小百合.md "wikilink")、松原德弘、田口廣一
  - 總作畫監督：毛利和昭、佐藤和巳
  - 作畫監督：井上、[相澤昌弘](../Page/相澤昌弘.md "wikilink")、松本卓也、佐藤陵、高橋英吉、志村隆行、宮中明、田口廣一、堺美和、田島功光
  - 動化檢查：榎本富士香
  - 動畫檢查助理：室岡辰一、齋藤友希、大野美菜、武市直子
  - 色彩設計：佐藤美由紀、吉野記通
  - 顏色指定：吉田春加、後藤、齊藤知津江
  - 檢査：塚田真由美、野上亞希子、奧井惠美子、伊藤敦子、中尾總子
  - 特殊效果：太田憲之、田中
  - 數位化協調：大竹研次
  - 美術監修：金村勝義
  - 美術監督：秋葉
  - CG作業：高尾克己
  - 攝影監督：[水谷貴哉](../Page/水谷貴哉.md "wikilink")
  - 2D合成導演：池田新助
  - CGI監督：佐藤誠
  - CGI製作：坂美佐子
  - 音樂：宮崎慎二
  - 音樂製作：篠原一雄、齋藤裕二
  - 音響監督：[三間雅文](../Page/三間雅文.md "wikilink")
  - 音響製作：南澤道義、西名武
  - 製作擔當：小板橋司
  - 制作デスク：龜井康輝、大杉善信
  - 設定制作：新田典夫
  - 制作：[小學館Production](../Page/小學館Production.md "wikilink")
  - 動畫製作：[OLM](../Page/OLM.md "wikilink")
  - 監督：湯山邦彦
  - 製作：[Pikachu Project](../Page/製作委員會方式.md "wikilink")

## 票房

達50.2億[日圓](../Page/日圓.md "wikilink")，高居2007年日本動畫電影之冠。若以同年度國產電影做比較，則排名僅次於由[木村拓哉所主演的](../Page/木村拓哉.md "wikilink")《[HERO](../Page/HERO.md "wikilink")》電影版(票房81億日圓)，位居第二。

## 關聯項目

  - [神奇寶貝動畫版](../Page/神奇寶貝動畫版.md "wikilink")
  - [神奇寶貝動畫電影版](../Page/神奇寶貝動畫電影版.md "wikilink")
  - [神奇寶貝動畫登場人物](../Page/神奇寶貝動畫登場人物.md "wikilink")

## 外部連結

  - [電影介紹](http://www.pokemon.co.jp/anime/movie/2007/index.html)

  -
  -
  - {{@movies|fpjp99704041}}

  -
  -
[決戰時空之塔 帝牙盧卡VS帕路奇犽VS達克萊伊](../Category/精靈寶可夢劇場版.md "wikilink")
[Category:2007年日本劇場動畫](../Category/2007年日本劇場動畫.md "wikilink")
[Category:OLM](../Category/OLM.md "wikilink")